其實係咪好多人都prefer唔追新手機？

自從智能手機出現，傳媒成日吹奏每個港人有最少兩部電話，又半年換一部咁，緊貼潮流。
但其實個數係咪俾的士佬、生意佬拉高咗？
ip每出一代，舊代就賤過泥，一係電量倒水，一係速度放慢，想逼人換咁。
新一代ip每次都好似新意欠奉咁，冇乜驚喜，無謂為轉而轉。
不如大家講下自己部機用咗幾耐
我覺得
Android：最少2-3年
Ip：最少4-5年
咁先叫做抵用啲
：物盡其用，用到部機硬件殘兼軟件虧先轉
：一出新機就追

如果用到殘 又應該揀新款定舊款
利申6仔用左4年

same

暫時睇嚟大家都係唔想換電話

我部sony xp已經係遠古時代既野
明明只係兩年多少少
已經好lag

最近兩三年smartphone發展己經到樽頸位 各大廠都出唔到surprise到人既新手機
根本唔須要好似以前咁換咁密

iPhone 4 > Nokia 720 > iPhone 5C > 6 > 8

11/2011 > 08/2013 > 01/2014 > 12/2014 > 03/2018

部6仔用得最耐3年幾

追手機就好似追明星一樣咁 on 9

好心Android趁依個時候發奮圖強，趁Apple機又貴又冇新意，就大大力兼大大巴咁摑落apple度。都已經俾人睇死咗咁多年，甘心咩？

6仔仲用緊 好想佢壞

我用6仔
4年機
電壞又慢
諗住呢3部實有一部啱我
都係買8+算數

我仲用緊iPhone 6s，希望佢生性唔好懷住，今年新iPhone 買唔落手
上一部5就用到主機板壞，剛好出6s就買左6s

有諗過8+
但最平都6000 加4舊已經可以買xr
好雞肋

買番x囉，不過apple好似狗到落埋架

睇嚟大家依方面都係個環保撚

用緊HTC10用左兩年到
FEEL到粒電開始打柴
最唔想換電話
無奈..就算好好地咁用無穿無爛無趺
都要死係粒電到

反而我仲有部LG GPRO2用左5年換左3粒電..
好彩呢部機有得換電..到依家做後備機 仲好地地

而家新機不外乎mon大左 CPU勁左 ram多左 容量大左
對唔打機既用家真係無乜用
cut左前指紋解鎖更加唔知換黎做乜

我嗰部都仲用得，不過有時會Lag lag哋，同埋較震機個位short short哋，所以比咗阿媽用

用左4年6仔, 已經頂唔順, 打算換XS 512GB

用緊6s 仲係好順
只係舊電唔得 同影相 開始覺得差
仲諗緊換電再戰一年定換xs xr好

其實兩部都唔多買得落手
對apple watch大興趣啲

雖然話每年trade 其實計落係抵
但係d電話用落有感情，部部都係用壞/真係頂唔順先換

一年左右換一部

上年ip6用左3年轉左ip8 plus,我覺得apple機用3年左右換就差唔多 因為3年內既改變會令你用新機時有更大滿足感

孝順仔

仲有情感因素

有D人屋企幾層樓都可以渣架入門日本車十幾年, 有D人搵三二萬幾年一部新車, 人人要求唔同, 而我自己就喜歡所有既電子玩物, 基本上三二個月一部, 唔好買完日日嗌無錢負擔到就無咩問題

一年一部

5s用左5年 用到用唔到先換8

5s > 6s > 8s
每一代都換嘅話會覺得冇咩特別/新意

唔會追新手機

係

3gs都夠用
再戰多年

我老屎忽換機要重新適應好煩
通常用到壞 爆mon照用

冇可能，根本各大Android廠都係睇住iPhone出牌，iPhone就好似天王巨星

Android就永遠都只係一個二三線級嘅明星。

iPhone 5一出嘅時候用到而家

有冇巴打幫我計下幾多年

越黎越貴 點追
利申6s用緊第3年
除左唔係好滿意粒電 其實冇咩好挑剔
8plus好似幾正

3gs->5s->6s
換6s都係因為比咗部5s老母當鬧鐘用
間唔中會衝動購物，但呢幾年特色令我想買

依家Apple新機郁親都成皮嘢，真係好難追

之前由6去8plus
依家部8plus應該可以用多兩年

之前買cheap cheap an機
用1，2年已經壞
5月買左note8連3年保
希望用到4年

2-3年換

如果有FD起apple入面做 仲可以買到既

好撚有錢呀？

睇你有無錢架姐
你銀行而家有幾個億
買4-5部返黎襯衫又有咩所謂

部X應該有排玩

用緊V10
部機已打柴 想換又唔知換乜好

冇咩興趣追新野，部機用唔到先會換

換完又冇咩顯著作用，我電腦砌機砌貴啲就真係勁啲打機正啲，電話貴啲咪又係做嗰啲嘢，真係冇咩動力換，我諗我用緊依部一日唔壞一日教唔會換。

未落架 Apple Store好似賣到21/9

iPhone 4 > iPhone 6 直到呢家

睇來部iPhone 6 又要用多一年

唔單止的士佬拉高個數
好多小精靈訓練員都一人兩三部機

夠晒用就得根本，之前6s壞左被迫買8
應該有排用

揀最好用既款

反而覺得用舊款先自豪

15年打後進步速度慢左
每代不外乎moon大左，電多左，cpu快左，價錢貴左
但係每部新機都有伏，等人試伏連upgrade半年後先買
但係每部機support cycle得2-3年到
即係每部機俾你玩盡都係2.5年
宜家我買部舊機，或者兩部中階機好過

後生會換得好密

用八個月唔轉款已經覺得好耐

依家是旦有部正常運作的電話就算

6S+ 用到幾個月前因為壞電先換咗8+

完全無意慾追新電話

6s 上年諗住換，點知出到黎M字額換唔落手
今年年中換過個mon同電，用落同新機一樣，更加唔知換黎做咩
反而對Apple Watch仲有興趣

用緊Sony XZP
完全冇意欲換新電話

仲用緊LG G5

我好想追, 錢唔係問題. 但個face id同M額真係落唔到手囉

8+都好新
同埋壞電可以換電

但係an d 功能好多都係抄apple wo

雖然部機係廢D，但我覺得手機最重要都係打到電話
上一部係因為whatsapp唔再support先要換

而家就算你幾唔想用whatsapp，個世界都會逼到你用...

不過都係用屋企人舊電話，無買新

ip每出一代，舊代就賤過泥，一係電量倒水，一係速度放慢，想逼人換咁。

電腦硬件同軟件嘅定律

硬件越勁軟件就會越勁
相對舊嘅硬件會畀新嘅軟件西走
反之亦然

部6s+ 換過一次電（貪方便非原裝）

跟住後尾唔記得壞乜，所以索性公司plan 出8+

仲用緊NOTE 3

部htc e8用左3年半
依家先轉u11+

未用過新款旗艦機

Samsung Note 2

pre乜七fer呀，又中又英

細個反而換心機換得好密, nokia d機用過好多部

價格上升快過功能進步好多

IP4-6 果幾年換得最密
日日睇舊登手機台D人罵戰 比較邊部機好
而家就是鳩旦 用到部6仔壞先換

iPhone 自己換件

以前就會
而家冇乜驚喜之餘
人又懶咗
比咁多功能我都冇用啦

上一部IP 5S 用到換8

ios同android都有用

其實成日覺得d人話an機lag, 咩觸碰反應差，係咪作出黎 明明差唔多

iPhone 3g > 4s > 5s ... wait until next truely small size iPhone FOREVER

噱頭玩過一陣就冇癮

2010到14個期換得好密

又刷ROM又盛

轉左做IFANDOG就懶了

講實力既姐
有錢怕咩追

6仔用左3年幾 手機不外乎玩Ig Wtapp fb Youtube sc連登 換唔換都用到

其實同iphone未面世前一樣

個技術去到樽頸位
當年nokia, se,moto等出d智能手機walkman機出到爛
而家樣部部平板樣多功能

啱用同鐘意就得，有咩好追

以前有追機 年年都換
後尾去到6s之後啲機都唔係太滿意就無換
諗住今年會出新嘢會換
點知又咁撚貴
而家要再考慮下換咩機先

機能過剩
大部份人睇youtube whatsapp 聽下kkbox 就夠
D cpu ram都用唔盡

用到虧先換

手你老母機

用緊iPhone X 一出就買 到宜家都幾好用

已經唔HIT

6S一出到而家

之前note2 lte一出即買, 一用用左差唔多5年
用到whatsapp打字都lag住出

見note2咁捱得, 咪再揀samsung機用.
轉左S7 Edge就仆街了, 個memory card slot用左幾個月就死左,
保養完無耐又死, 懶得再攞去搞結果長期唔夠位用.
最嬲就係玩白貓呢D日本驚好鬼LAG,
明明個spec高幾班, 都唔知乜9事.

結果用唔夠一年就轉投ipx,
點知一堆驚cut上下或者左右黑邊
不過其他都無乜野, 應該都係用到whatsapp都lag為止

Samsung galaxy nexus (2年） > iphone5s (近5年）>iphonex
唔知可以玩幾耐

通常隔兩-三代部機好舊先會買新機

年頭由6+轉左做8+諗住用到2020再睇下換唔換

無咩需要特別去追新機

以前五，六千蚊部電話
慳小小當玩下 追下潮流 都重可以

而家成萬銀部電話
唔講apple
Samsung note9 都八，九千蚊

真係追不了
當然你可以話我死窮撚
但成萬銀部機 ，兩年換一次就差唔多

同埋iphone x都可以話係出m字額 新設計
今批新出 除左max大部小小
其他只係cpu 鏡頭,零件野提升
感覺上target customer 似係無買iphone x個批人
比iphone7 or 之前既去換

就好似 好小人會iphone6 換iphone6s
換都換iphone7 起碼改左粒home button

iPhone 5 3年
iPhone 6s 1年壞左
iPhone 7 2年準備再戰

好似6 同6s 係近年apple 最好嘅產品 問題少，又襟用，身邊好多人都仲用緊6s

利申：三叔

一語道破

換電再用多兩三年

通常出新機果時舊機減價就考慮換舊果啲 不過啲人好撚煩，見你換舊果啲實同你講要換緊係換新出既機

好多電子垃圾

第一部smartphone係htc d細機, 無乜唔好.
但一跳跳到note2 lte又大mon又4G,
果種upgrade感真係爽到射

我對上一部z1 compact用左就快4年先換
用到鏡頭入塵對焦壞壞地 個mon都就快甩埋出黎
usb位仲要壞左十世

中學果時都會一年轉一部，出咗尼做野就不了用到壞先算

咁如果一路用緊android機。想加入iphone大家庭，大家推薦買8+ or xs,xr好

Android 兩年
iphone 三年

5s+6s雙刀緊
#yup

Xs /Xs MAX啦
XR

我就用 收二手3gs黎用 > 5s > SE
如果2-3年後apple 新出既最低門檻手機，都要一萬蚊一部
我諗我會轉會，將而家部SE做返後備機

Android其實都開始多人用啦

xr有咩唔好？(真心問)

我Samsung s7直屏用到宜家2年幾仲用緊 升咗android8.0之後 好似同新機冇咩分別 價錢當時買4千幾 宜家覺得超值 相機又唔太差

6s+用左3年冇咩問題

6s+頭批
係生銹樣衰d
換完電再戰三年

iPhone 7舊年出左iPhone 8 平左
又咁岩咁岩壞電話先至換
打算用到佢變垃圾先再換

垃圾note3用咗4年幾

部6s plus 用左2年半 跌爆左個moon 後鏡頭對焦神神地再加冇左塊玻璃
決心今年換機 平時都係用手機睇片多
本身打算換傳聞最平個部xr 點知而家出黎同我講720p
大moon黎講 xs max又貴到嘔血 xs個moon太細又滿足唔到
但係我又唔想追番舊款
大家點睇

咁都要做到先得架

用緊IP7P 最少用多兩年先換

望下眼紅勿入個post咪知 淨炒唔用，個銷售量係炒出黎

6s首批
粒電到依家仲係好撚襟用
係個殻氧化變到好柒

note3新機第1日開售買機用到而家,正準備換機。

平時都係打得出打得入,
用倒whatsapp, 睇倒電子書就夠。

我老豆老母反而年年換新機,仲要部部旗艦機

5s 仔用左近三年就神神地 忍唔住換左8s
我覺得apple都三四年到差唔多
An機真係平均兩年就神

好瘋狂

仲用緊 Note3

仲用緊Nexus 5

你唔換機Sony 會做唔落去
而家好少水魚會落搭

啱啱有smart phone嗰陣
Cpu，相機更新明顯
宜家效能過盛
換新又無大分別
又越來越貴
咪無意欲追新款

iPhone 6 唔換
iOS12 beta 開心使用中

點解你樓下同你講嘅嘢相反

出現了

對上用s7 edge 岩岩轉note9
用佐2年

以前an機就真係太廢 所以進步空間勁大 要勁快換機

但係依家an機去到835真心夠用 已經唔洗一年換一機 起碼唔洗啲電倒水同好似以前又易lag又得個16gb容量 仲未計系統佔左幾GB

btw三叔堆新機要7 8千蚊 完全唔值

你知道PC 界咩叫砌老婆你就知點解

NOte 3用左4年

兩年開始粒電就倒水咁快，咪搵部平平地既換

用緊*** s6 好似都差唔多用左3年幾
除左啲電倒水之外
無咩特別

新機真係太貴
科技又唔係有咩突破
對我呢啲唔打機既黎講
其實好基本已經足夠

有餘錢砌靚部desktop仲開心

smart phone啱啱出個幾年真係會追旗艦機，因為初期啲機真係幾廢下
但係近幾年就算中階機都已經可以流暢咁打機睇片上網，真係再冇咩追新款嘅理由

以前就年年換
7用到依家

仲用緊六仔

我ip6 用咗5年，家下用緊華為

冇錢追呀屌

出到一萬蚊部電話 其實大部份人都係用黎睇片 fb whatsapp
3000蚊既機已經好夠用 我前年出7之後買6s
買到5088其實已經貴
到今日佢仲係好順好快 真係說服唔到自己換機

通常追上一年款式

iPhone 6 真係好襟用
用足3-4年
成日跌落地都未爆過Mon
Mon貼冇換過
粒電都冇換過
嚿電蝕咗成20% 但照用

應用科技嘅循環不嬲係咁樣咖啦
依家嘅電話都仲係第一代iphone 嘅框架之中

如果唔係部手機被人偷咗，都唔會諗住用新手機啦

咁勁3至4年舊電先無20%

我3年已經無左7成

android新出果陣 2009-2013 換得好密就真
android g1 > htc hero > Motarola Droid 2 > Samsung s2 > 之後玩過日韓Android機
近年啲電話勁左基本上兩三年換一次都得, 最多去換番粒電

我部s5用左4,5年呀

6一出就買左 用到而家
靜音制壞左->用果粒點較靜音
Power Button 跌左落去但有反應 唔洗理佢
係個moon個頂果度開始黃黃地
喇叭好拆
3.5mm果口有時插唔實
電就換左粒 開心使用
而家部機又唔洗錫住用 全裸都冇乜所謂 新買又moon貼又殻咁 麻撚煩

電話成日到喉唔到肺
比一皮野
煲劇咪又係細部
我用ipad，電腦，電視好過
影相我自己點都係追求相機
打機，用一皮同五千都係咁上下
唔知最新嘅game要咩要求啦
上網又唔會真係好明顯好快
用一皮野電話用$88plan唔通都會快到有貴plan效果咩

無7成咁多

其實我好粗用部ip6
成日用到0%先叉電
但唔知點解又keep得幾好

06年用k610i
12年轉xperia s
16年阿媽出6s，俾咗部13年出嘅5s我
而家仲用緊5s

我都想追新機啊，但個d所謂新機，新係邊？用7plus 上年已經想換機，點知X咁撚廢，今年Xs又係咁撚廢，點換？
7plus舊電都大過佢地，連想用新機舊電耐用d咁既藉口換機都唔得

Iphone 7 用咗兩年定三年

之前ip4-6哩段時間身邊好多人係一出即換
外觀上功能上都叫明顯地係有新嘢出
換咗新機大家一望就會知咩機
6s個陣開始冷靜落嚟 到7出咗同6係冇乜太大分別大家都收手唔再追 你買咗都唔會有人知係新機

有冇人係手機壞咗 當係用緊ip6 買新機都係買返ip6
而唔會想買8/x

5,6年前就期期換

用緊6plus 15年3月買，係今個月頭更新左先開始變慢。apple機真係可以用4-5年，完全唔想煩換機

新機改黎改去都係果啲完全冇新意
部機咪又係攞黎碌下ig fb youtube
就算打機舊款都好撚夠用啦
識飛天咩
但係又越賣越貴
諗唔到換新機嘅理由

iphone4用左三年半 5s好似用左年幾兩年 6s用左三年 基本上除左開頭個size大左同埋顏色靚吸引我換之後 之後出果d已經無意慾換 完全唔靚同無特別
同埋一部iphone如果唔係舊電打柴/好lag既話 基本上真係可以用好耐 希望可以用多兩年

用緊***note3 嗰陣出note4前少少嗰陣買 好噤跌 不過最近終於跌爆咗個鏡頭 同都幾lag吓
本身諗住今年轉會apple 不過睇完發佈會都係lag多一年先算

same 換新啦 又用多幾年
開始慢 d電唔襟 除非公司長叉

Nexus 5 用咗4年
準備今年出Pixel 3 換機

普遍係條街就咁睇連大陸人都係用7同8多
X都係香港人用嘅多

家下手機買五千樓上一律唔考慮, 一般手機正正常三四千蚊聽歌聽片打機上網都唔差

上年先換走部iphone4

仲用緊5s, 好中意咁細部 好方便
希望可以捱多陣 唔想換新機

係？我反而見大陸人用x多 不過都係男仔
香港就女仔用x多 不過我都唔太見有香港人用x
可能我少留意人

唔知，我平均3年先轉一部

我諗著10月頭出部iphone 6s,而宜家嗰部iphone 6就用到打柴為止,橫掂啲殼同耳機都可以用返,而且又平。部新iphone 6s又可以用多3 4年 咁好似重抵。

巴打用左幾多年

部iPhone 5用咗四年，最後忍唔到狂lag機+倒水電先換iPhone 7，轉眼都用咗接近兩年
希望部i7等年底換埋電可以再用多兩三年

女朋友之前用緊note 2
上年出note 8買左比佢
佢上個月部nite 2開唔到機先
開始用部note 8

Ip6s+ 一出用撚到依家，裸機左幾年，跌極無事，遲下換ip8+算

可能我地唔係同一個平行時空

平均2-3年一部啦

水尾掃SE 128GB la~

SE係好機呢架

如果用緊其他機，用se可能會覺得佢慢，粒chip都幾年
不過用開5s嘅話，就狗衝換啦，過咗就無
實爽到飛天
利申：se打手

仲以為你同你母交換機咁孝順添

依家有邊部an機係值得入手
電話就壞想換
ip太貴加上自己鐘意用an機多啲
求推薦

我阿媽之前一樣用緊S3有5年,今年3月出S7(白色)買左比佢
佢6月部S3 lag到shot先開始用部S7...

moto z2play
機背可以換mods,可以變projector / 即影即有
2xxx蚊

中學時期反而比較”恨”有部新既電話
到個人大左，岀黎做野就求其啦
用到壞先換

小弟老母部 Sony Experia Zr
五年 一日一差 lag到

再唔係等z3play 機背堆野可以共用

因為嚿電

窮咋嘛 有錢我年年換有咩所謂

而家部部個 look 都差唔多
硬件又已經夠用
根本冇人會年年换機
當年 nokia 同 sony ericsson 嘅年代
次次新機都好有驚喜

14年1月到宜家

我覺得ios12真係順左喎

唔會追
但如果新FUNCTION真係吸引到自己嘅就會換

舊電點，有冇諗住換pixel

5S用咗5年，係時候換新機用5年

倒水電
諗緊Pixel 3好唔好

我個部開住Mon 兩粒鐘就完

不過如果換 想換部個鏡頭好d

我遲下都試先 淨開MON幾耐完

一年換一部小米 粗用

追iphone都一定係臭閪港女拎d做雞錢來追架啦
正常人點會追

我仲用緊g pro 2

換舊電又出廠狀態 都唔知幾撚時先換得機

又無驚喜，最驚喜個價錢 (1萬2？ )

好老實，個Mon 再靚，隻眼都無咁清喇啦。無分別。 留d錢係身好過。

15年到而加，仲用緊ip6 ，換過舊電，其他都幾正常，我唔敢update，個版本仲係好舊

根本追新電話唔係一件一定要有嘅嘢

我部垃圾An機都用咗四年幾 未諗住換

note3用左差不多6年先換note8

畀你講中左我買X而用3台$78 plan

我部6s 我諗一日唔壞一日都會用落去 直到佢壞到開唔到機 維修費超過五百蚊 先會換機

不過一萬蚊一部電話真係買唔起

我部舊機用左6年

其實望到宜家蘋果啲機on99咁，真係好想轉返去an機。但係an機普遍得兩年命就開始lag 有冇人可以一巴車埋嚟話an機可以順到4年

利申：用過moto HTC samsung, now apple

我部Xperia 用左四五年，舊電打曬柴我先換，反正我又好少打機，通常都係用來上網多。
我真係要打機的話，投資嚮電腦或者console 好過啦

sony m5
用咗三年乜事都冇

講西咩 宜家部部電話外型一鳩樣 換撚左唔細睇根本冇人知
同埋宜家data愈來愈痴身 轉會唔係咁易
唔似得以前咁多樣性 剩係nokia 換殻換色都有排玩 仲有大把形狀電話未計
以前改過8210的keypad燈 真係可以睇成晚

雖然過資料已經比以前方便好多但都係覺得好麻煩，無咩事都咪搞

Apple無新意，三星果d邊有新意既靈感果d

用smartphone開始就一直2年1機
都係因為頂唔順粒電又好憎帶叉電出街

5s 由15 年用到而家 除左影相麻麻其他都仲ok
搵唔到要換新機嘅理由

我隔兩代先換一次
4S>6>8
講真如果唔係個NFC chip壞左
我都唔會6轉8

我部6而家仲係屋企，有叫過我媽用，因為佢唔會用apple pay
但佢死都唔肯加入apple大家庭

用緊8仔，想轉note 9，但望望手上嘅Apple watch，諗起同身邊fd經常互相用airdrop，就放棄了

講到鬥平鬥賤，and機有先天優勢

pixel 無行
抵香港失陷啦

Samsung Galaxy S2 2011>iPhone5 2013>iPhone6 2015>iPione6翻新機 2018

屌你老味 Samsung啲電倒水咁倒
轉左iPhone之後真係頭也不回 但唔會追

一年換兩部 長期帶兩部手機+一部電腦返工

6PULS 出冇耐用到依家

比一舊錢換來相差無幾的體驗， 不了

未壞就繼續用 壞左就買最新

Apple從來冇諗過同And機鬥賤鬥平，反而愈賣愈貴

其實啲人每個月買衫買化妝品可以用千幾到幾千銀
但點解用落科技度就覺得好浪費
我覺得至少電話電腦依啲真係科技野 抵俾過啲時裝野啦

妝係消耗品 衫日日唔同要大量替換 數量多唔覺洗左 加上要見人無得停

電話一年365日都係佢 無替換需要 仲有忽然間叫你拎一萬現金出來

簡單黎講 大家對唔同野有唔同需求

咁點解電話可以貴過電腦？

有時係唔想追 但佢成日update 搞到有個好lag既假象 正pk

因為電話勁又精密。

其實換電話好麻煩
首先我好難揀岩心水
依家好多電話個樣越出越柒
我鍾意細機但周街大茫
細部個堆又好多除左功能太廢仲好樣衰
好難揀得落手

然後幾經辛苦買左又要set 過晒d野

人大左無物欲你送比我都費時拆
更何況自己費神出錢去買

價錢相若嘅話，正常嚟講電腦點都勁過電話啦
不過電話可以帶住周圍走，要方便日常溝通、隨時可以做嘢就要電話

同意

6plus出咁耐用咁耐
本來冇咩追新機癮
但用得耐lag到影相都係定格畫面
上年滿心期待 你出左個X比我
價錢同功能上都吸引唔到我落手買
諗住再等新機 你出d冇分別嘅嘢俾我
ok唔該曬 麻煩曬了
冇乜問題應該都係繼續6plus走天涯

用部電話咪又係打出打入上下網打下機玩下social media
你估2017年科技同2018科技水平相差好大咩

皮幾野買手機
不如買部2017年科技水平電話＋ebook + ipad + 手提電腦 都仲有剩

典型香港人心態
食放題要食到人蝕本
用電話要用到佢倒貼番俾你咁

用緊XP嘅我lag住都要覆你

真係要換可能換返8，我唔鐘意機頂m字型

唔係反對換機, 而係我根本冇選擇, 我部Priv冇後繼滑蓋keyboard機種

唯有加RAM博佢用耐啲...

用左4年左右嘅iphone 5s 覆呢個post
打算用多兩年，邊到有得換電換mon

我個fd用6s用到部機一過熱就會自動熄機
數返我平均2-3年換一部
係第一部由ip 4轉6先叫用耐小小

我都數下自己用過幾多部機

09 年尾 HTC tattoo $3398 未壞
11 年中 LG o2x $4398 未壞
13 年頭 Nexus 4 $4398？14年中壞
14 年頭 Motorola XT1033 $1888 16年中壞
15 年尾 Lg g3 $4398?? 17年尾壞
17 年頭 Oneplus 3T $3388

原來都換得幾密

係炒出黎個d機都會有人用架

4轉5，5轉6s，6s轉8
平均兩至三年轉一部啦

其實好多人用6/6s 跳過左 7/8/X

用緊6S 最多睇下ios12 點先再打算

6S用到而家 想換都唔知換乜

我大把錢 唔追新機唔知點洗錢

用緊V10
想轉會8 plus

iphone5 就壞

岩啊，以前手機個發展真係好勁揪
利申：夾係㩒制機同touch screen 年代既九十後

Iphone6 頭一個星期出機
用到宜家
準備轉xs

你估apple班友唔知你地用舊先換咩？

你睇下佢
6出d咩功能
之後果年有咩功能

再之後就7啦
過多年十周年冇計，但8都係sai鳩氣

到今年咪xs囉！
strong hold！下年先係正野

我打咁多，都係想安慰下自己姐

反而xzp因為同smartone撞咗先搞到想換機

全部an 機，唔壞都lag 到用唔到，計番條數一部貴iphone 仲撚抵用，3，4 年唔洗換

8s

好想用faceid 唔介意冇3d touch 同個mon 冇8+咁清同唔打大型GAME就XR 啦 如果想用3d touch, touch id 咪8+。
利申：外國撚成日買野都用apple pay 唔想下下照住個樣比錢，所以唔買x 用8+

note2 >6Spuls>xs max

用完IOS真係唔會反轉頭玩AN機

市面中階機己經好夠用 旗艦機真係用唔著

早兩三年好似話香港人換機速度全球最快